\documentclass[a4paper,12pt]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}

\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{3}

\title{\textbf{Le Temps d'une recherche}}
\author{Adrien Sohier}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\chapter{Une arrivée discrètement fracassante}
\paragraph{}
Quelque part, dans une boite métallique comblée de matériel électronique bipant et buzzant, un homme s'agitait.
Bien qu'étant le constructeur de cette machine étrange, il avait peur de deviner ce qui était en train de lui arriver.

\paragraph{}
«~Bon, je suis presque arrivé. J'espère qu'elle ne m'a pas emmené trop loin, sinon je risque d'avoir des problèmes pour rentrer…~»

Il s'agitait dans tous les sens, regardant les moniteurs, enclenchant des boutons, relevant des leviers en tournant autour de la console centrale comme un dingue, comme si sa vie en dépendait.

\paragraph{}
Soudain, un grand bruit se fit entendre. La tôle de la machine se froissa, tout se mit à vibrer. On aurait pu croire à un grand tremblement de terre, mais il n'en était rien.
Tout bruit électronique cessa. Plus aucun vrombissement. Plus de bip. Plus de sifflement.
Un silence total se déposa lentement comme la poussière sur un vieux meuble.

\paragraph{}
Nicolas était inquiet.
Était-il arrivé ? Et question plus importante : où ? Car il ne savait pas si sa machine fonctionnait, et si oui, où l'avait-elle emmené ?
Elle n'était pas censée être activée maintenant. Elle n'était pas finie. Elle n'aurait même pas dû pouvoir fonctionner. C'était une erreur.
Un vulgaire accident provoqué par la maladresse de Nicolas qui avait parfois bien du mal à rester droit sur ses jambes sans rencontrer un meuble.

\paragraph{}
Pourtant, ce n'était pas un enfant. En fait, il avait dans la cinquantaine, l'air sérieux mais très absorbé quand il travaillait.
Il avait fait de longues études et il était vraiment calé sur son sujet. Il pouvait rester pendant des heures à élaborer des hypothèses, des théories, et mener des expériences pour tenter de les valider.

\paragraph{}
Mais pour une fois, il semblait inquiet.

\paragraph{}
Après quelques minutes d'attente, et n'ayant entendu aucun bruit, il sortit de la grande boîte de métal.
Il faisait nuit.
Une chance qu'il n'ait réveillé personne.
Quoique le connaissant, les gens ne lui en aurait certainement pas voulu.
Il faut dire qu'il n'était pas vraiment connu pour être discret…

\paragraph{}
Il décida de marcher un peu, pour voir s'il pouvait reconnaître l'endroit.
Il avait atterrit dans ce qui semblait être un champ, et une ville se trouvait à quelques kilomètres à peine à en juger par les panneaux qui lui indiquait le chemin.
Au bout d'une demi heure de marche, il arriva à l'entrée de la ville.

\paragraph{}
«~Briggle~». C'est étrange, ce nom lui était familier… Et pourtant il ne reconnaissait absolument rien.
Pas une maison, pas un immeuble, rien.
Certaines routes semblaient lui rappeler quelque chose, mais c'est tout.

En fait, cela ressemblait à une ville qu'il connaissait très bien, tout en étant très différente sur certains points.

\paragraph{}
Après avoir fait discrètement le tour de la ville sans bruit, il trouva un coin calme, avec quelques maisons dont une qui semblait vide.

«~Bon, celle-ci ira très bien. Il n'y a pas grand monde, cela devrait aller…~»

\paragraph{}
Il retourna au champ, pour aller récupérer sa machine. Il ne fallait surtout pas que quelqu'un la découvre.
Malheureusement, son arrivée mouvementée avait abîmé quelques pièces pour le moins vitales pour son fonctionnement.
Il fallait donc procéder à quelques réparations, en évitant si possible d'attirer des yeux indiscrets.

\paragraph{}
Fort heureusement, la machine pouvait encore se déplacer, il pouvait donc en profiter pour la placer dans la maison qu'il avait trouvé juste avant sans se faire remarquer.
Il rentra dans la boîte métallique.

Après avoir regardé pensivement la console — qui ressemblait un peu de loin à une toupie géante avec plein de boutons partout — il maneuvra quelques leviers et quelques boutons en tournant autour du pilier central.
Lorsqu'il activa le levier de mise en marche, la machine se mit à vibrer et à ronronner.
Dans un bruit de râclement métallique, elle disparut du champ sur lequel elle avait atterrit avec tant de bruit.
Il ne subsistait plus rien du drôle d'engin,  si ce n'est un léger tourbillon d'air à l'endroit d'où il venait de disparaître.

\paragraph{}
Nicolas était concentré.
Il essayait de viser juste, pour arriver dans la maison et ne pas se retrouver en plein dans un mur (ce qui serait légèrement ennuyeux).
Il observa le moniteur avec attention.
Au bout de quelques minutes, il releva le levier qui permettait de stopper la machine proprement. Il avait atterrit pile dans le salon.

\chapter{Un voyage accidentellement trop long}
Il ouvrit la porte de la machine et sortit lentement, en regardant tout autour de la machine.
«~Apparemment, je sais viser. Ça pourra être utile.~»

\paragraph{}
Il décida de visiter la maison, qui était totalement vide. Il n'y avait pas un meuble, rien.
Quelques moutons de poussière meublaient les coins de ci de là, mais c'était à peu près tout.
Cette maison semblait inoccupée depuis quelques années au moins.

\paragraph{}
Ayant été pas mal fatigué par le voyage aussi rude qu'inattendu, il décida de se poser dans un coin pour faire une petite sieste.
Petite sieste qui se transforma vite en long sommeil, car il était déjà tard et Nicolas était vraiment épuisé.

\paragraph{}
Lorsqu'il se réveilla, il faisait jour. Le soleil entrait par la fenêtre du coin du salon dont les volets étaient à moitié ouverts.
Son dos lui faisait atrocement mal.
«~Ouch… Le sol c'est vraiment pas fait pour dormir…~»

Il regarda sa montre, il était 9 heures du matin.
Il venait de dormir à peu près huit heures, ce qui était à peu près ce qu'il avait dormi en tout la semaine dernière.
Qu'est-ce que ça lui paraissait loin, ça maintenant, la semaine dernière…

\paragraph{}
Il décida de se lever et de sortir s'acheter à manger. Il avait aperçu une boulangerie la veille en faisant sa ronde.
Il pouvait passer dire bonjour aux habitants, demander quelques conseils tout en dégustant un bon petit déjeuner avec un bon café bien chaud.

\paragraph{}
Il s'exécuta après avoir fait un tour dans son engin qui contenait par chance — et surtout parce qu'il était quelqu'un de très désordonné — quelques vêtements de rechange.
Il ne pouvait certainement pas sortir avec sa blouse qu'il mettait quand il faisait ses bricolages qui pouvaient parfois tourner mal.

\paragraph{}
La rue devant sa maison était calme, mais on pouvait entendre les oiseaux chanter, et voir les passants dans les rues voisines qui vacaient à leurs occupations, eh bien… de passants, quoi.

\paragraph{}
Une fois arrivé à la boulangerie, il demanda à la boulangère — une jolie jeune femme qui devait avoir dans les trente-cinq ans à peine — de quoi faire son petit déjeuner. Il en profita pour discuter un peu, histoire de faire connaissance avec les habitants.

\paragraph{}
«~Dites, vous n'êtes pas du quartier monsieur, vous venez d'arriver ?\\
— En fait, oui, j'ai emménagé hier… J'avais envie d'habiter dans un endroit tranquille.\\
— Ici c'est parfait alors ! Une petite ville tranquille, et les gens du coin sont charmants. Pour la plupart…\\
— Ah ? Des exceptions ?\\
— Oui, juste un homme qui habite vers la rue Jean Moulin. Il ne sort pas beaucoup à part pour le travail, et quand il passe par ici il est souvent fatigué et un peu triste. Il n'a pas l'air d'aimer discuter.\\
— Bah. Il se sent peut-être un peu seul ? (\textit{tiens, c'est étrange, ça me rappelle Sam ça…})\\
— Tenez ! Ça fera deux euros !~»

Oups…

\paragraph{}
En entendant ce mot, il paniqua presque.
Elle avait bien dit \textit{euros} ?

Mais de combien d'années sa machine lui avait-il fait remonter ?

« Excusez moi… je… je n'ai pas la monnaie sur moi… je suis vraiment désolé.\\
— Ce n'est pas grave ! Vous n'avez qu'à revenir tout à l'heure !\\
— Écoutez, au pire je vous laisse ça, et je repasserait, c'est plus honnête pour moi.\\
— D'accord, si ça vous arrange.\\
— Merci. Dites, c'est peut-être une question idiote, mais… En quelle année est-on ?\\
— 2014, pourquoi ?\\
— Pour rien, merci. Au revoir.~»

\paragraph{}
Ce fut un choc.
\textit{Sa machine marchait bel et bien}, et comme il le craignait il avait remonté le temps. Et pas qu'un peu…

\paragraph{}
« Je suis revenu 578 ans en arrière ?? Oh bon sang… Je suis mal. Comment je vais revenir ? Et Sam ? il est toujours là-bas…\\
Je crois que je vais avoir du boulot, moi…~»

\paragraph{}
Il passa le reste de la journée à réparer les dégâts qu'il avait causés sur sa machine, pour qu'elle soit opérationnelle le plus rapidement possible.

\chapter{Un nouveau voisin}


\end{document}
